const DB_PREGUNTAS = [
  {
    id: 1,
    pregunta: '¿Cuál es el nombre oficial del Perú?',
    opciones: ['Estados Peruanos', 'República del Perú', 'Reino del Perú', 'Estado del Perú'],
    respuesta: 'República del Perú',
  },
  {
    id: 2,
    pregunta: '¿Cuándo se proclamó la independencia del Perú?',
    opciones: ['28/07/1811', '28/05/1821', '28/07/1821', '28/06/1811'],
    respuesta: '28/07/1821',
  },
  {
    id: 3,
    pregunta: '¿Cuál es la universidad más antigua del Perú?',
    opciones: ['U. Nacional de Trujillo', 'U. Nacional de Ingeniería', 'U. Nacional de Piura', 'U. Nacional Mayor de San Marcos'],
    respuesta: 'U. Nacional Mayor de San Marcos',
  },
  {
    id: 4,
    pregunta: '¿Cuál es la moneda oficial del Perú?',
    opciones: ['Sol', 'Peso', 'Rupia', 'Dólar'],
    respuesta: 'Sol',
  },
  {
    id: 5,
    pregunta: '¿Contra cuál país se enfrentó Perú en la Guerra del Pacífico?',
    opciones: ['Bolivia', 'Argentina', 'Uruguay', 'Chile'],
    respuesta: 'Chile',
  },
  {
    id: 6,
    pregunta: '¿En cuántos departamentos se divide el Perú?',
    opciones: ['22', '23', '24', '26'],
    respuesta: '24',
  },
  {
    id: 7,
    pregunta: '¿Quién fue el último soberano inca?',
    opciones: ['Atahualpa', 'Huayna Cápac', 'Huáscar', 'Huiracocha'],
    respuesta: 'Atahualpa',
  },
  {
    id: 8,
    pregunta: '¿Cuántos habitantes tiene el Perú?',
    opciones: ['20 - 25 millones', '30 - 33 millones', '40 - 42 millones', '54 - 56 millones'],
    respuesta: '30 - 33 millones',
  },
  {
    id: 9,
    pregunta: '¿Cuál es la montaña más alta del Perú?',
    opciones: ['Huantsan', 'Chinchey', 'Yerupajá', 'Huascarán'],
    respuesta: 'Huascarán',
  },
  {
    id: 10,
    pregunta: '¿Con cuál país comparte Perú su frontera terrestre más corta?',
    opciones: ['Brasil', 'Ecuador', 'Chile', 'Colombia'],
    respuesta: 'Chile',
  },
  {
    id: 11,
    pregunta: '¿Cuál ciudad está señalada en la constitución como la "Capital histórica" del país?',
    opciones: ['Trujillo', 'Arequipa', 'Cuzco', 'Huánuco'],
    respuesta: 'Cuzco',
  },
  {
    id: 12,
    pregunta: '¿Cuál es el principal aeropuerto del Perú?',
    opciones: ['Jorge Chávez', 'Rodríguez Ballón', 'Aeropuerto de Andahuaylas', 'Aeropuerto de Jaén'],
    respuesta: 'Jorge Chávez',
  },
  {
    id: 13,
    pregunta: '¿Cuál científico peruano fue un pionero de la astronáutica y de la era espacial?',
    opciones: ['Pedro Paulet', 'Antúnez de Mayolo', 'Daniel Carrión', 'Federico Villareal'],
    respuesta: 'Pedro Paulet',
  },
  {
    id: 14,
    pregunta: '¿Cuándo salió a la venta El diario de Lima?',
    opciones: ['1815', '1839', '1790', '1707'],
    respuesta: '1790',
  },
  {
    id: 15,
    pregunta: '¿Cuál de estos lagos se encuentra ubicado en la frontera entre Bolivia y Perú?',
    opciones: ['Lago del Ángel', 'Laguna de Punrún', 'Lagunas de Mejía', 'Lago Titicaca'],
    respuesta: 'Lago Titicaca',
  },
  {
    id: 16,
    pregunta: '¿El Imperio Inca fue el más extenso de toda la América precolombina?',
    opciones: ['Verdadero', 'Falso'],
    respuesta: 'Verdadero',
  },
  {
    id: 17,
    pregunta: '¿Cuál es el ave nacional del Perú?',
    opciones: ['Cóndor', 'Colibrí', 'Águila real', 'Gallito de las rocas'],
    respuesta: 'Gallito de las rocas',
  },
  {
    id: 18,
    pregunta: '¿Quién es el auto de la letra del Himno Nacional?',
    opciones: ['José de la Torre Ugarte', 'José Bernardo Alzedo', 'Rosa Merino', 'José de San Martín'],
    respuesta: 'José de la Torre Ugarte',
  },
  {
    id: 19,
    pregunta: '¿Quién esta considerado como el primer gobernador y fundador de la cultura inca en Cuzco?',
    opciones: ['Shinchi Roca', 'Yahuar Huácac', 'Manco Cápac', 'Túpac Yupanqui'],
    respuesta: 'Manco Cápac',
  },
  {
    id: 20,
    pregunta: '¿Cuándo se celebra el Día de la Bandera?',
    opciones: ['28 de julio', '7 de junio', '1 de mayo', '9 de junio'],
    respuesta: '7 de junio',
  },
];

export {
  DB_PREGUNTAS
}